再有終院法官退任：海外法官或總辭

節錄

再有終院法官退任：海外法官或總辭

終院非常任法官苗禮治

【本報訊】終審法院繼非常任法官施覺民（James Spigelman）在本月初，據稱因港版國安法而辭職後，有傳媒報道另一非常任法官苗禮治亦以身體不宜長途旅程為由，不再來港審案。苗禮治接受傳媒查詢時承認，確有全體海外法官請辭的可能，但希望不會發生。

現年88歲的英國前上訴法院常任高級法官苗禮治勳爵向《明報》透露，他2018年獲延任時，已表示身體狀况未必適宜長途旅程，不再來港審案，並表示自己兩年前已從終院退休。。。。。。。。。

司法機構指苗禮治截至昨日仍是13名終院非常任法官之一，任期到明年7月。。。。。。。

另外，終審法院首席法官馬道立前日罕有發出14頁聲明，反駁左報及建制派近月連番針對法院及部份法官攻擊，當中多次提及律政司的角色及功能。

律政司：跟進法庭錯誤觀點

律政司昨晚就馬道立聲明回覆本報查詢，未有直接回應針對法庭判決批評，僅指社會人士有權在法律容許範圍內就法庭裁決發表意見，但必須尊重司法獨立和法治精神，不應肆意抨擊司法人員，並引述《基本法》第63條，提及其職責包括主管刑事檢察工作，不受任何干涉；律政司司長則有憲制責任和職責，就刑事檢控工作作出決定及監督。

回覆續又指，律政司與司法機構在刑事司法程序中的角色同樣重要，。。。。。。。。

叫基本法賦予支那法官海外資格然後入終院揸旗囉

Is that what CCP / Lam likes?

都冇法治

人哋梗係唔做

港共: 可考慮引入海外中國法官填補空缺

總辭係鬼

泛民總辭未

支那不嬲都海外

大學都係